{
    "question": "Kapan terjadinya laskar pelangi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebelum\u00a0tahun 2005\u00a0mungkin menurut wiki pedia buku judul laskar pelangi di terbitkan tahun 2005",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "laskar pelangi dipublikasikan pada tahun 2008,kejadian ceritanya pada tahun 1970-an",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-972",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dapat\ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi\npermukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat\ndiartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di\npermukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat\nbahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh\ntingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<span><br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan\nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur\nsungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu\nkawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\npantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu\ndapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu\nyang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah\nsungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur\nsungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan\naliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif\nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang\ndominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah\nkaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah\nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar\nalur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air\nmeningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam\nalur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur\nsungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah\ndataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang\nrelatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok\nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\nterdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap,\nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di\nkiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir.\nTerjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang\ndiendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan\nbahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan\nmerendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya\nmelebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu\nmerendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan\nbawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan\ndampak lain dari terjadinya banjir.</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-paragraf-tentang-teknologi-tepat-guna-penjernih-air-460",
            "question": "Buatlah paragraf tentang teknologi tepat guna penjernih air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cari dulu pengertian tentang teknologi tepat guna. Lalu, dirangkai katanya dan beralih ke salah satu macam TTG, yakni Penjernih Air. Banyak loh contoh penjernih air, salah satunya botol yang diisi dengan berbagai macam lapisan penjernih. Antara lain, pasir, kerikil, arang, sabut kelapa, dan batu bata. Aku cuma kasih tahu kerangkanya doang atau idenya doang sih.. Kamu sendirilah yg harus kerjakan. Okay ? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerminan-persatuan-dan-kesatuan-438",
            "question": "Contoh cerminan persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gotong royong, kerja bakti lingkungan :))<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghargai dan menghormati sesama dan tidak membeda-bedakan satu sama lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-bisa-menimbulkan-tsunami-730",
            "question": "Mengapa gempa bumi bisa menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gempa bumi terkadang terjadi di daerah dasar laut yang di bagian dalamnya terdapat lempeng bumi ... Nah,karena adanya pergeseran lempeng bumi di dasar laut maka akan terjadi gelombang besar yang menghantam bagian pantai yang disebut tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena gempa bumi menimbulkan getaran yang sangat hebat/besar, yang menyebabkan gelombang ikut bergerak naik turun, sehingga ternjadi tsunami<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-194",
            "question": "Tuliskan Teks EKSPLANASI tentang Tanah Longsor???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah longsor terjadi karna tidak ada pohon yg dapat menahan tanah sehingga tanah dri atas jatuh dan menipa apa saja yang ada di bwh, termasuk pemukiman manusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-teks-eksplanasi-tentang-banjir-237",
            "question": "Contoh dari teks eksplanasi...\r\ntentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-interprestasinya-945",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang bencana alam + interprestasinya .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gempa bumi adalahgetaran / guncangan yg terjadi karna gerakan lempeng bumi.sering terjadi di dekat gn berapi<br><br>gempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gn berapi yg dasyat.gempa bumi terjadi begitu cept dg dampak yg begitu hebat<br><br>meskipun demikian konsentrasi gmpa cenderung terjadi di tempat2 tertentu saja seperti batas plat pasifik . tempat ini dikenal dg nama lingkaran api karena \u00a0banyak gunung berapi<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Pengarahan banjir Uni Eropa mengartikan banjir sebagai perendaman sementara oleh air pada daratan yang biasanya tidak terendam air. Dalam arti \u201cair mengalir\u201d, kata ini juga dapat berarti masuknya pasang laut. Banjir diakibatkan oleh volume air di suatu badan air seperti sungai atau danau yang meluap atau menjebol bendungan sehingga air keluar dari batasan alaminya.Ukuran danau atau badan air terus berubah-ubah sesuai perubahan curah hujan dan pencairan salju musiman, namun banjir yang terjadi tidak besar kecuali jika air mencapai daerah yang dimanfaatkan manusia seperti desa, kota, dan permukiman lain.<span>Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di kelokan sungai. Banjir sering mengakibatkan kerusakan rumah dan pertokoan yang dibangun di dataran banjir sungai alami. Meski kerusakan akibat banjir dapat dihindari dengan pindah menjauh dari sungai dan badan air yang lain, orang-orang menetap dan bekerja dekat air untuk mencari nafkah dan memanfaatkan biaya murah serta perjalanan dan perdagangan yang lancar dekat perairan. Manusia terus menetap di wilayah rawan banjir adalah bukti bahwa nilai menetap dekat air lebih besar daripada biaya kerusakan akibat banjir periodik.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-tentang-menanggulangi-banjir-itu-biasanya-memperingati-har-876",
            "question": "Pidato tentang menanggulangi banjir itu biasanya memperingati hari apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hari sesudah banjir datang (mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-contoh-contoh-kalimat-generalisasispesialisasiamelioras-229",
            "question": "Apa sih contoh-contoh kalimat generalisasi,spesialisasi,ameliorasi,peyorasi,asosiasi, sama sinetesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ameliorasi : Dinda menikah dengan Dzaky di gedung mewah ( katanya menikah )<br>Penyorasi \u00a0: Penculik itu memeras uang kepada orang tua anak ( katanya memeras)<br>Sinestesia : Gadis itu seyumnya manis seperti gula ( katanya seyumnya manis )<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}